Computing Machinery and Intelligence, écrit par Alan Turing et publié en 1950, est un article fondamental sur le thème de l'intelligence artificielle, dans lequel fut introduit le concept de ce qui est maintenant appelé le test de Turing.
Le but de cet ouvrage est de pouvoir remplacer la traditionnelle question les machines peuvent-elles penser ?, question qui selon Turing « a peu de sens pour mériter une discussion », par une autre : un ordinateur digital peut-il tenir la place d'un être humain dans le jeu de l'imitation ?